初選九西第四變咗何啟明

=====================
九龍西 選區 最終點票結果
Kowloon West Constituency Final Vote Count
=====================
有效電子選票數目 No. of valid e-ballots: 75,871
有效紙張選票數目 No. of valid p-ballots: 5,150
無效紙張選票數目 No. of invalid p-ballots: 143
有效選票數目 No. of valid votes: 81,021

候選人得票 Candidate Votes:
++++++++++++++++++
1) 岑子杰 Sham Tsz Kit 25,670
2) 張崑陽 Cheung Kwan Yang Sunny 16,992
3) 毛孟靜 Mo Man Ching Claudia 9,308
4) 何啟明 Ho Kai Ming Kalvin 7,791
5) 馮達浚 Fung Tat Chun Frankie 7,671
6) 劉偉聰 Lau Wai Chung 6,295
7) 黃碧雲 Wong Pik Wan 4,718
8) 劉澤鋒 Lau Chak Fung 1,426
9) 安德里 Andrews Alterin Jeffrey 1,150

總數 Total 81,021
++++++++++++++++++

馮達浚

我要馮達浚

馮達浚

長者多數投實體票,唔意外

只差一點點

我屌

九西出幾多隊?

說好的願賭服輸?

可能傾完變到九東咁岀五飛都唔定

4

不過民協都唔算太差嘅.....

老實講,我覺得5係得

屌

** 新界東及區議會(第二)要下午才公佈.
** NT East & DC(Second) will be announced later.

有選票有問題,要聽日先有

好想睇何啟明(議員)質何啟明(官)

其實出民協仲好

屌
實體票何啟明成800張
馮200都冇

馮達浚 Frankie Fung
13 mins ·
尊重每一名選民的選擇，更要感謝每一名出來投票表態的香港人。

特別感謝 7,671 位在初選投票給我的同路人；接下來的事，待協調會議完結後定奪。

還我馮達浚

尊重賽果

民協D基層票爆個下

如果咁近架話出5再睇埋民調好過出4 希望爭取到

有班中老年人係根據政績去投
始終民協做左咁多年地區工作

DQ後備

安德里真係好可惜
你話我左膠都好
真係好希望見到香港有minorities去選立法會

其實都可以 只不過係錢問題

個班人如果冇民協同馮檢基,佢地一早就係建制野

下都唔畀

實體票都差幾多下

Just Not now

用來打殘保皇鐵票

出線的隊伍越多唔同派別越好

好似有藍絲廢老當左何啟明係何啟明

所以投左比佢

其實都係

推

睇下會唔會出5隊

憑民協喺深水埗既基盤其實值得分一席，不過私心就梗係想馮贏初選，畢竟我完全唔覺得正選會有得投

唔係新東嗰隻後備 而係九東嗰隻真係鬥民調之後棄一隊

何啟明其實好本土

下屆等你代表連衛兵出選

其實 岑生穩一
其他名次係咩人有分別咩？

唔好笑

出5隊就好啦

Btw 尊重賽果

除左地區工作 睇論壇發現民協真係跟得上時代 好過老泛民

其實好本土
仲支持攬炒

掂喎
不如直接甩埋民協個排頭
變獨立候選人

個人認為何啟明唔差得過溤達俊

無錯

推 寧化飛灰 不作浮塵

個人認為好過

我支持Khan 哥選

香港問題多到唔可能搞呢啲

其實唔出何啟明
反而係會整體上吸少左票
因為出選名單無一個食到民協啲票

或者整個 公聯會？

呂智恆

割左馮檢基呢個瘀血即刻唔同晒

民健聯

Philip khan屌鳩andrews偽黃真保皇

民協係深水埗長沙灣石硤尾荔枝角呢帶打風都打唔甩。

話明鐵票 你又點打殘

其實今次泛民明顯未落哂力按制所以冇人投佢地

唔好忘記
九龍西試過輸單議席單票制
分析返姚松炎敗選原因
就係基層票站選票爆跌

無可能啦, 九東出5隊根本係為保護快必, 志偉而設, 因為一早估到佢哋未必入到頭3
依家九西被 out 嘅唔係老泛民, 點會咁著數你

咁Khan 哥抗爭派好多 Andrew 就做區議員好啲 佢太斯文

何啟明好撚癲喎論壇果時，話咩炒鳩哂立會保安請游惠禎

泛民黎講何啟明唔算太差

基層唔係一塊鐵板

佢哋地區工作唔差㗎

支持

有機會5，睇下最終傾成點

ho ball

同意
支持佢

講真
佢係好

新聞黨 自油黨 經文聯

其實何啟明都唔錯㗎
地區做得嘢
又要係堅實抗爭派 肯極地攬炒 平時遊行都又有出嚟直播
辯才又唔係差 之前係垃會串到閪門梓一棟都冇
嗰陣仲拍咗條片扮點解要攬炒，好正
再加埋啲老年人的確會鍾意民協多啲
佢值得有一席位

睇何啟明論壇表現都唔差既
同埋吸到九西基層票
尊重初選結果
利申:投咗馮生

要承應佢本身無人識
加上如果你有睇呂論壇既發言
我會用倒自己米黎形容

屌呀

民協動員起上嚟拎嘅就係所有人都拎唔到的老人飛
連埋民主黨退選的飛
民協出先夠贏

其實sunny都係本土派
不過跟左gphone隊

sunny國際線付出唔少
應該唔少本土派都投左sunny

仲有譚國橋

佢係怨婦咗啲 不過勝在夠膽屌

我估毛姨同何啟明唔會介意俾馮達浚入埋去選
不過佢選埋都難拎到一席

始終好多以往支持毓民或者游B既本土票 都入唔返馮達浚條飛
呢一樣都係九西既悲哀

去呢啲地方經常會喺直覺應該係藍店既舊舖見到大大張民協區議員poster, 呢啲係真正鐵票，本土派喺呢幾年最大既進步其實係採納咗民協呢種深耕細作既地區工作模式，先累積到足以引發巨變既政治能量

佢Fb好多花生
但無乜人like

果日論壇完
仲去左元朗食椒

改名周𡌃鼎 李慧瓊

隨時有幾百票

9up姐
因為佢都知無可能

實體票少人投本土派其實都正常
只能講 差少少

譚國僑應該無野心選立會
專心做區議會主席算

起碼佢有吉士講

變左去張崑陽度

佢幾時係主席

同感啊，我係投安德里

好過口講破局果d啦

上面話出5張名單唔使諗
對家出3張
仲有個潘焯鴻𠝹淺黃票
一陣真係出5張贏3席就好笑

ok la
尊重初選

好似區議會主席佢都冇做
個主席係個後生黎

Soundbite嘅嘢....

Exactly
始終睇返知名度同埋論壇表現
張崑陽個package靚好多
搞到本土派嘅支持者都想畀返張
最後分少咗畀馮

Khan做生意仔，其實佢以往為利益都痴過民建聯，無法一直以為民記反而睇重重慶，甚至曾經有印巴黨員社主

Andrews就簡單，NGO係現制度都係依附政策資源，佢做難民更會走唔甩同ISS有交集。但係一個左翼社工，你覺得會接受到民記個套？無可能，自然佢都係同Fermi Wong呢班親民主派人熟

葛佩凡 顏文羽 郭位強 李梓莖

好大機會3vs3
一定只可出4隊

12年，16年僑仔都代表民協選九西 兩次都輸，根本形象 口舌辯給 各樣都唔討好

心水清

健康碼送中＋工聯會要求 = DNA數據庫 + 社會信用系統

港共密謀DNA送中

呢個模式要時間
但啲中老年好受
效果好過就咁出黎屌人

黃逼雲啲老人票有機過落佢度, 35+嚟講唔差嘅
何啟明都好正常

記錯 查返原來唔係佢
因為佢深水埗區議員都做左好多年

潘焯鴻𠝹淺藍多 淺黃嘅多數投政治明星/白鴿

尊重結果啦

何啟明好嘢嚟㗎

楊彧 另一個民協明日之星

劉澤鋒𠝹票撚！

做區佬好過啦
基哥隊佢出後選垃圾會根本吃力不討好
唔知而家基哥點諗

真心問 其實馮達𠗕做過乜？

洗唔洗去轉韓國

大家做咩負評喎
利申： 我投張可森
九西唔係我嗰區

唔出奇 搞咗個集氣會吸到票

無法一直以為民記反而睇重重慶，甚至曾經有印巴黨員社主

唔明

追擊美孚富臨

今次當攞下經驗囉
其實做多啲地區工作
我諗應該下屆佢可以再試多次

算啦
何啟明真心好d
馮達俊區議會都輸

其實係好事 可以吸埋黃碧雲嘅票

民協個定位一直都好尷尬
民主回歸派 相對保守
但係地區工作分分鐘
仲做得好過民主黨民建聯工聯會

係一個好結果吖，話哂民協喺深水埗一帶影響力都大嘅，理應要俾返一席佢哋。

一定係劉澤鋒𠝹死佢 佢一定冇錯㗎

正

何咪仲好

戰亂時代左膠冇市場

何啟明唔錯既

市民心目中
曝光率同知名度都高

依家定位好本土

民協何啟明vs焗腸何啟明

本身副局長如果選立法會就好啦
咁樣就精彩啦

其實功能組別乜界別都有
點解就係冇少數族裔

我諗大家都想到時睇到何啟明vs何啟明啦

建制派九西咁耐以來都淨係夠膽出兩張名單
今次出三張 咁夠薑？

啱 佢哋入咗唔少新血 又跟得上現況 幾好
我家港豬廢老都識民協係做嘢嘅 有正平評價
得到呢班人認可唔容易（事關佢地乜時事都唔留意 好難令佢地知你係邊個）

九西目標議席：4
出5個就攬炒
變得無意義

佢講嘢近淺黃多
尤其是無劉大狀入閘 都唔知啲中產票會唔會過咗去陳凱欣到

屌
完全冇人提九龍西補選輸單議席單票制
民協可以攞到老人票
係攞4席既關鍵

講得出又傾又砌 頂你個肺 都知佢有心改革嘅

咁會呃埋藍絲票

何啟明(前)已完立即離開會議廳

呢兩日先開完記者會
早幾年係高票守兩席
你睇蔣麗芸都有5萬票
今年搏我地分票唔均 一陣有張名單少咁啲都輸

陳凱欣極左wor 我覺得潘講嘢似淺藍 綏靖撚多啲

中產票我覺得會流入張昆陽到

了解呢個問題，民主派初選對少數族裔宣傳不足

但你唔好預佢哋好激 定位問題
佢嗰套同CCP一模一樣
變咗一定係吸中老年人票

其實咁樣講
自從上屆冇咗立法會議席之後
其實變咗咪可以多啲時間做地區工作
本身佢哋個基本盤已經唔錯
再加上呢四年係咁換血
所以點解人哋喺深水埗區可以幾乎攞到一半嘅議席

同羅37 一樣，但我覺得毛ee 唔應該再選，因為唔岩正常人

九東最終好似係出3 唔肯定
依家出五 最後會根據民調再cut名單

九東最後出3

以大局嚟講都係，民協係深水埗區動員能力太勁。
可以吸到好多公公婆婆懶人票、搖擺票

就咁講拒絕攬炒都吸到啲游離票啦下話

blocked
琉璃心
#306337

好彩人哋係副局長

That's what I mean

民協=深水埗大王

你block劉澤鋒第一打手

民協傳說繼續 贏深水埗 贏立會

加上依家民主黨九西唔選
呢啲遊離票畀民協都係一個出路

九東出5，選前民調棄保頭3，目標3

肯簽攬炒同意書就ok
希望佢可以將民生同攬炒拉埋一齊
等多啲老野覺醒

乜又係你 成個po冇人講得你自己講
同一句回兩次 冇存在感到咁

佢嗰種真係俾心機做
同親中派用錢送米係唔同
我覺得逢係後生仔
不論你親中派民主派
你冇耐性都好難做到咁

主要係民建聯個朵太臭 真 「唔想攬炒 」一係投潘 一係投民協

民協入到其實好重要,靠佢吸老人飛,老人家唔投民協只會投保皇,地區工作發揮關鍵作用

係咁㗎啦 失敗人仕係咁

九龍西出幾多隊都仲傾緊，我覺得會出5隊
何啟明其實都唔差，起碼兜得住基層票
放曬5隊入去打可能都都ok

咁都好過流俾對家嘅

九東得五個議席 出五個咩玩法？ 覺得建制會一個議席都拎唔到？

唔好發夢
呢啲一定白票

非吹奏民協
都唔係分分鐘，民協係地區工作既基本藍圖，好多黨都係抄佢。
細細個住果頭，講緊係80年代尾90頭。d教會派米派布搞講座一日遊都係民協有份搞，做d野全部好街坊平民化
之前冇耐搬左新市鎮，果時我果區真係咩野街坊活動都冇

民協唔洗滅黨復活

選前棄保呀

咁要睇會唔會馮endorse張

即係得頭4？

咁你又話潘𠝹淺藍多

咁呢堆的確係淺藍wor 所謂淺黃至少都知已經冇得返轉頭

same

出5同叫碧雲獨立參選有咩分別⋯
最後實畀對面食3席

何啟明ok

佢嗰種好辛苦
又要攞超多時間又要有心對住唔同人
所以就算大黨 都未必肯做到咁
你見民建聯工聯會
寧願係咁洗錢送大量野比人算

張使乜馮endorse
張喺本土派都幾有地位

佢入到圍其實選舉好打d
民建聯個班婆仔可能投民協

咁邊個有危機唔夠票？

呢個真
海麗村岩岩成立民協就插旗
民賤聯係海麗出術
出到啲𡃁俾人拉埋都贏唔到民協
讓佢一千票都照贏

出5鬥到最尾之後保4

我信有淺黃唔想攬炒
之前初選論壇特登經城寨睇
真係有啲人唔想參選人一味講攬炒

又返生

一黎佢冇咁多訪問
二黎佢對Jeffery Andrews太私怨feel
十個po有八個都係屌緊佢
同個人認為andrews公關做得好過佢

區議會攞返個幾席就知個勢返黎了

大把黃中產唔想攬炒
佢地都係收成期

啱，之前先擔心無人消化老人、基層票

其實有一兩個街坊派既人擴闊下光譜係好事

話曬民協係泛民最骨灰既黨

淨係靠做區都夠吊命
有排都未滅黨

我非九西區，
不過睇咗論壇，
覺得何好過馮。

Anyway專重初選結果

深水埗黨會戰勝歸來

關唔關印巴族裔事
佢咬andrew咬得好癲

預Gphone 被DQ

咁有班淺藍真係ff可以返轉頭㗎

不過我自己睇唔想攬炒嘅淺黃咁睇 佢哋唔想攬炒 但知攬炒只有政府可以 所以最後都係投保守嘅傳統泛民

係 佢連區議會都輸
九龍城區入面都只係間唔中派下口罩咁
真心唔係突出...
唔係打住本土派埋人地堆，佢連依7千票都冇

但佢哋知攬炒香港嘅係政府

九東就得
九西係6席
兩邊其實鬥分票分得均
一陣玩棄保實有人唔忿氣亂射票
最尾會變3:3而唔會2:4

其實何啟明都叫唔差唔錯

口齒伶俐

好有passion

應該唔會 除非保皇出4,5隊
泛民+本土最多係攞4席
挑戰5席的機會極低 仲要隨時變成3:3

未必會過陳凱欣
可能毛孟靜自己食返都得
因為本身公民黨定位係中產（雖然而家退咗）
但係毛孟靜英文咁勁
啲中產聽到都濕晒啦

唯一問題係佢係老泛民政黨

本土既話又無乜黨派始終勢弱財薄

冇可能5/6 除非 整多件鄺星宇或者 陸頌雄周街放菠蘿

唔好唔開心啦～
其實以選戰隊嚟講有何啟明都係好事

啲British accent

我諗未必關 Andrews 唔係印度教徒
Khan有俾到make sensé既理由去追擊
但追擊頻律太高同有d野我覺得冇乜問題佢都追住黎屌

呢個係問題?反而係優點

民建聯以前尖沙咀黨部曾經係有巴裔掛名出來做區議員同社區主任，馬力 Malik Khan Muhammad，有Hindu同Urdu文Banner

個時關秀玲好識玩，一直都無人贏到佢，2011年加利仔已經係當時Package最好，因佢老豆係97前同區區議員。

個時公民黨盛浩文Haminder Singh都未做記者（之後係亞視Newsline，現HKIBC Talk the Walk）

佢有進化過
所以呢個唔係問題

楊彧

有道理，如果出5反而令勝算降低嘅話不如穩陣啲保4算

其實無乜必要太肉緊⋯⋯反正dq勢在必行

佢地區議員仲多過工賊會

有個人板啦 睇下同區另一個本土幾多票咪知

我哋呀星好黃

UsT你立場近And多啲定Khan多啲? 唔太識分

工賊會好似死爭5件？

民協唔似民主黨
民協真係踢走晒班老野由新人揸fit

民協多基層長者+大陸人票源
呢D本土係難拎到

其實近Andrew 不過呢啲時勢的確要Khan 呢類激進派

你留意佢美孚論壇講過啲乜，佢話「又傾又砌，頂你個肺」，等於抛棄民協過去幾十年同政府鬥而不破嘅自我定位。既然民協民生工作做得足，又能夠回應時代、唔再抱殘守缺，有一席都係應該嘅。

再講，傳統溫和民主派無可能無人代表，而何啟明出線，等於九龍西溫和光譜從黃碧雲轉移咗去何啟明，其實係一種進步。

本身自己都係支持sunny>馮
但都幾肯定佢一定夠票入閘所以去左投馮好想佢地一齊入閘啊！！！！！！

舊年到而家佢地立場都無變過
又無big 雲呢類過氣垃圾阻頭阻勢
加埋老野fans 多
絕對好使好用喎

依樣真

其實兩個係教義嘅分別係邊

冇錯。

民協可以吸大量基層鐵票，尤其係依家已經冇民主黨，如果冇埋民協，呢批票源可能會流入土共，絕對唔係好事。

其實兩個啲飛爭咁少，嗰一百票
真係可以試五
講真，九東得五議席，民動都出五啦
九西六席爭五飛不為過

錫克教係世俗化宗教 回教唔係

大陸人票都好重要

民協源於地區關注組，做區講緊係70年代就開始做，86年先組黨，直頭係香港政黨開山鼻祖

甚至乎蛇齋餅粽，都係來自派米派布派奶粉呢套救濟方法，全部人都係抄民協

計起來，李永達 陳偉業 單仲階 都係民協起家，有港同盟做更政治取向後先走過去

九東最後棄保變3

明白晒

係未傾定...
上席係攞咗4/6
今屆可能出5都得

每區初選機制唔同
九西係選完後先討論幾多席
但都係4/5㗎啦

九東係出5保3
九西都可以出5保4

九西咁玩其實更有說服力
九東咁玩好明顯只係為滿足快必
而九西真係爭好少值得繼續鬥

其實4就穩陣啲 橫掂sunny都會比人D硬 到時叫馮補上咪得

係
真係浴火重生

我覺得施德來唔好彩冇地區樁腳先差咁多

睇佢地fb就見到其實跟得好貼

我覺得出五隊不為過
而且九西本身都無講明係幾隊
係要初選後再傾出幾隊

深水埗黨

佢係主席

等開完會先討論
但無論點應該尊重初選

你咪試下本土拎唔拎到大陸人票

聽講本身本土派諗住開記招曬馬
但話要等埋馮 結果

咁之後黃大仙俾返佢做正/副主席啦

一個區打爆機

傳說係一個深水埗都夠佢贏一席

一票不能少

選舉最大效益，一定要有各款候選人，畀市民去選擇。雖然話要尊重初選結果，但老人家未必採你，佢地只會支持幫助佢地既人，所以每區（尤其係九龍東／西）一定要有人去接收呢批票。

係。而且睇返票源
碧雲票會畀啟明
劉偉聰票會畀毛姨
劉澤鋒同張崑陽都會有票過畀馮
出五係有得玩嘅

我幻想鴿同民協既deal:

民協呀，你地唔出人選區一既話，我比個直選位你🤪🤪🤪

好似話呢個配票係跟上年兩邊個票數simulate出嚟
依家真係博對面對贓唔均偷第4席咋

你up乜

佢地喺深水埗嘅地區工作真係有啲屈
好似全深水埗屋邨都有服務，邊夠佢地玩

講真4都唔係穩

劉澤鋒票源係師奶同中年嚟喎 點都會投返民協啦

係，連令一個ssp區議員都打爆埋
蛇齋餅好勁㗎民協
我試過排隊投票畀呀嬸屌我唔投民協

其實都好，如果馮檢基再選，有民協座陣係好事。

話九西可以五張既係咪冇睇過區議會選舉得票率，加咗三條啟德邨之後九西民主派得票率跌得好犀利

可以先出五張，但最後一定要民調棄保，而實體票已經反映馮既機會更加細，岑、張、毛、何係最吸納到唔同光譜既名單

民協依家班後生區議員全部係實習同社主浸出來，識做區，識限米煮限飯，同時政治上偏本土優先，地區經濟

社民連係基進社會民主主義的話，民協係走緊接近北歐式社會民主主義，係正常民主社會，會係一個大黨

要睇對家點做，而且重要諗點樣令選民分票，呢樣先係最大問題。

咁多centre咁多職訓局 好難唔曉飛

𠝹票基都60幾
好心佢啦

咪玩啦
出5最後一定3vs3

屌 九東輸第四模式 無限LOOP

如果建制玩一張名單咪唔會走票

就算民協唔理政治淨搞民生
咪由佢地囉

九西機制一直都有民調棄保，所以我先話出五未必為過。

亦都係民調棄保，所以要初選後才決定出幾席。

Respect

我覺得唔會 太多恩怨情仇 民協後生嗰班同馮檢基都唔啱

何啟明心諗：我真係多L謝你啊

出5張飛就100% 無第4席

都話出5最尾保4

攬炒唔係咁易咖。你話後生仔咁，本來無一物，攬炒真係無所謂。但上左年紀中產果班呢？
我老母都係黃，勉強叫做中產，渣住層自住樓，雖然係供完唔驚call loan, 但攬炒後樓價大跌或者係供緊樓既黃，真係咁易接受到攬炒推倒從來？

我覺得係4 vs 2 多埋一個潘焯鴻

唔知點解好撚想笑

其實點解要分名單

咁耐無蒲頭算吧啦
佢而家出黎盞變民協big 雲
係負累黎

Pin呢個，以防萬一

基哥專心參與下麗閣區務咪算唔好去搞何啟明

btw 巴打個名

唔可能啦 建制班人點會投潘

係啊 我啊嫲八十幾歲人咁多年都係投民協

馮檢基收左皮啦 得返佢拍檔係度咋嘛
民協真係多得基哥唔少

退咗黨2年啦
佢同黃成智
鄭家富
連𠝹票價值都冇

但對家想偷到第3席
咁佢個43%咪會20%+20%+3%->2席
which is太保守
如果佢做到3張單丁14.3%
而我地真係玩5張
即係有棄保 我好肯定有人會唔忿氣投返自己心水
最後對家就有機會執到3席

橡膠褲又係好耐都無見過佢

期待

同埋唔好唔記得潘焯鴻有薯片篤篤撐腰
真係會𠝹到淺黃票

投馮達俊果班真係驚佢唔棄保照投

個排玩到吳美都退黨
區選票王

堆Centre同職訓被政府陰乾緊，實情唔知吊到幾耐命

𠝹票基一定唔會
佢當初肯幫D 細既助選就唔會搞到今日眾叛親離
到時分分鐘又出黎𠝹票

好似仲有喺D100開咪
不過D100有冇人聽？

唔單止本土嘅
泛民個班都未必肯過票畀本土
所以真係要小心啲

都有嘅 快必靠個網台節目攞到10000票

比例代表制'

馮達浚其實已經有好多資源支持，從桐叔、鄺醫生呢啲親本土區議員，到各大本土政團、本土參選人（例如王伯、張可森）、文宣IG、Channel、乃至連登呢度嘅人，基本上都係全力擁護馮達浚，甚至去到最後關頭連張崑陽都出動endorse，但最後都係輸俾何啟明，你就知道馮達浚根本無力回天。

咁九東最後出四隊？睇唔明 應該穩拎三席

我驚有人睇唔明
九西好似話有機會夠票出多個人
要睇民調

已經報咗做義工團隊

上年選尖沙咀
咪又係低票落敗

快必我覺得係靠街站
佢啲街站又真係幾正嘅

估唔到連登都有配票師

屯門民協四個後生呀，重有萬年江鳳儀
屯門區議會第二大黨，一早走出左深水埗啦

又帶風向

其實選舉都可以有好多議題可以跟進
例如反新移民又好 反明日大嶼又好
點解要咁蠢打攬炒牌咁ON9 好似政治自殺咁

香港人唔識配票一定輸

咁叫帶風向？

區選重上高峰 但立會可能重要一人黨

屌你香港有更重要嘅嘢要爭取，無民主minority 一齊去新疆

九西六席

親中出3 （坐二望一）
1. 健康欣 2. 鄭泳舜 3. 潘焯鴻

我方出5 （坐四望五）
1. 岑子杰 2. 張崑陽 3. 毛孟靜 4. 何啟明 5. 馮達浚

最後民調決定棄保

我覺得好完美

因為你唔打攬炒牌就到深黃唔同你玩

其實九東應該四五一齊退，唔係又會loop多次輸尾席。

多人幫到咁都出唔到線
到底佢差啲咩

自己有個2萬幾人睇嘅台
都唔好好用黎幫自己宣傳

怪邊個 輸on9

鄭泳舜區選輸比劉家衡真係笑撚左出黎

咪玩啦
大局已定
咩風向都轉唔到㗎啦
諗吓其實咁做有咩好處仲好

對家仲有鼠王芬
潘焯鴻係中間偏𠝹淺黃（有薯片照住）
所以對家係靠潘+我地出5席嘅情況偷到第3席

仲有鼠王芬

你冇錯 之後民調排4-5會棄

你睇下張崑陽有邊個endorse先
淨係計本土都已經贏馮

你當鼠王芬死㗎 潘分分鐘可能攞黃多個藍

唔係偷第四咩

支持馮達浚

咪差百二票囉

嗱我驚有風向撚呀
正視聽 ，初選前九龍西從未有共識出幾多席（四或五），而且亦有選前民調棄保機制。
所以馮指要協調會後定奪係好正常。

鼠王芬區區屋邨都有插旗落人派蛇齋餅糭拉婆仔票
分分鐘建制票王

坐二望一？

當本土傻閪咩
眾志係新泛民
真係本土唔會投張崑陽

潘志在𠝹下票啫
畀佢偷到第4席咁即係證明我地啲名單好失敗
個光譜唔夠闊箍唔到票

不過就算民協唔肯出五席都理解
咁難得可以拎返席立法會議員

香港直選議席太少
唔少人都好優秀 值得投佢地做議員
可惜香港依家政制就係咁既款
新加坡人口少過我地都有成93席直選啦
香港起碼要100席直選

我覺得佢偏藍 畢竟有隻老鼠成

坐三望四wo

基層,容易走向建制既票
民協係會拎到長者同大陸人票源

由同路線而後生三十年，代替街工白頭佬，都係好事

一人黨工黨都係咁做

實體票黃碧雲加最多，其實佢地好多中老年人票

潘焯鴻正仆街

老實講，票數肯定攞唔到五席。到時偷雞唔到蝕渣米

鼠王今年冇中聯辦水喉，建制係想保鄭同陳，靠鼠王仲有既政治能量偷第三席

所以有何啟明係好事

知明度。

有無留意泛民大報（蘋果、立場）完全無訪問過本土人？王伯都無。

民協落晒重本係佢到架

上屆王維基八成都係黃票

其實依家九龍西民主派係爭4席, 都好勉強
民協贏唔贏到都成問題
除非民主派有60%支持 而4條team平均奪取15%

其實唔係坐4 唔一定坐定粒六

同埋炒車起上嚟
都係似張崑陽 馮達浚兩個唔夠票落選
另外三個票源比較穩定

都唔關事,根本就係冇基層票源

同意，配票就係要咁，搵個地區政績強嘅俾中老年人投，佢地唔識你真係寧願唔投

初選d旗多撚到 深水埗行到邊區都見到
誇張d講前幾名個d加埋都好似冇佢咁多咁

唔知點解啲人會覺得中間會𠝹到藍多啲

四席係極限 比例代表制 好難攞超過60%票

除非又整件鄺星宇 或者工賊會周街放菠蘿

差論述掛

依個post幾好
大家拎個心有建設性討論

係,大家都明白事理
亦都想大家知道民協係能夠拎到大陸長者票源,而本土係做唔到

唔知你講邊啲本土
但的確好多有地位嘅本土都endorse左張崑陽
即使係今年其他打正旗號嘅本土派都冇呢種待遇

咁要學民進黨 玩抹紅

可能五毛換緊更

啲五毛應該瞓撚哂

會唔會反而係毛姨姨 張崑陽起碼叫做新人 本土應該會投佢多個毛？

有冇辦法收潘皮呢

所以只要大家遇強越強
唔怕五毛pr嘅

靠蘋果不如靠自己啦
本土唔係無力量
搞論壇之類試下
撈啲民生野落宣傳同論述度
好似對家啲藍色kol 咁日日出片
下下話戰鬥到底咁永遠爭嘅都係後生票

薯片都唔可以叫淺黃掛，佢地真係中間派的中立超人
所以黃藍都會𠝹到

政治上的確中間派依家呢一刻真係完全無為，但有幾大影響真係判斷唔到

暫時無
條友淨係屌黨鐵同反攬炒
同袁彌昌個情況唔同
不過港島要4席都危

食埋原本黃碧雲果啲，應該夠贏

唔係話一定要覺得何好過馮先叫建設性

係覺得大家分析交流之後嘅策略
而非一味情緒化互屌

氣氛好好

其實諗緊個問題 反正最後都睇民調點解仲要6選5

選特首個陣啲泛民大黨痴去薯片到
搞到有班淺黃信佢

其實係，唔好因為個別因素而影響大局，就算最後有棄保始終係不必要變數。好似九東咁，好撚心胡志偉就退選啦。

屌返佢 攬炒與否 決定權喺政府手？

毛姨姨食中產票，無人陏到佢架嘞

佢哋最後會變3 最尾兩個棄

試下係黃碧雲反cup

尊重結果

如果黃碧雲正式選時
可以係九西幫手拉票
我一世都唔屌佢唔笑佢

潘個形象好黃
之前唔收政府錢去土耳其搞口罩
仲危險過田少自己落場

蘋果初選直播片都冇訪問本土
我都覺得咁好差

天水圍：

唔係無做。
張可森鄒家成黃子悦都做咗幾次你問我答
又做過真落地forum
live傾計...

但事實就係，要一班閱讀主流黃媒去睇細網媒專訪之類根本係好難。而黃媒都明顯孤立本土派（睇蘋果今日份a1就知）

不如試吓玩抹紅 又老鼠成 又白生

五區得一區咁玩
因為快必知道自己初選唔會入到頭三
但gphone dq之後佢有機會打低梁凱晴入頭三

不過依家李嘉達都贏佢

我直頭做埋佢義工都得

九西四個都投得落手
宜家應該傾吓點樣完美配票
（理論上用區選數據分最精確）
既然出黎初選
咁唔該尊重結果
到時唔理你咩光譜
推薦邊個就投邊個
目標只有一個：贏到盡

唔參加初選一律當共諜處理

佢兩個對藍嚟講都係廢人
老鼠曾畀人感覺好騎牆
白生就少見人

何啟明真係唔錯
4年前講長者安老問題講得好好

呢件偽黃難搞

仲有少數族裔
佢有係立法會提過少數族裔待遇

九西4個其實唔難配
真係夾自己屋企
自己夾fd都配到

其實因為好多老人家無去投初選，
變相對傳統泛民不利

抹紅在於 防止黃嘅投佢 藍嘅由佢𠝹

隨時唔使棄，被dq

就算出5隊都會民調棄保啦
個人覺得票數差咁少
大可以跑多一個月
睇吓選民取態有冇變

你放係今時今日就唔會同，唔會再有人對中間派有所謂的寄望，重希望與虎謀皮

四人一組
一人投一個

民協走左基哥怨婦之後都好難駁

Yes

依家點同當年？

棄保係有變數，棄一兩席已經係極限，九東連第三席都係變數，出第五席做乜鳩。

冇話唔得嘅， 但多一個人選，點都會冇咗一 二千票 ，唔係個個都知你棄選

好多新移民後代都走得好前
睇唔到點解只有民協先吸到佢地票
咩派系都有可能

少數族裔嘅票應該會去岑子杰度

港島要做好配票
如果唔係大量票會倒晒落許智峰度
本身初選原則上已經比較少淺黃參與
但係港島票王依然係許智峰
其他3個 尤其鄭達鴻
真係要谷起人氣

但係整體選民結構嚟講
今時今日港島比九西黃
建制傳統陣地 北角西環都變黃
全港島建制派區議會得10席=九龍城區
我估港島民主派得票比16年應該有可觀嘅增長

民主黨係何文田個邊幾紮實
我諗民協係個邊又無

無計
山不轉路轉
學下對家咁日日出片
佢地2成民生8成屌人
好撚多人睇
照抄佢地咁玩法
唔使下下光復香港時代革命掛嘴邊
民生包裝論述
可能搵到啲黃圈以外嘅票
望傳統黃媒轉性不如試下唔同方法

講依啲不切實際啦

咁好正常

其實我覺得民主黨喺九東冇可能得咁少票， 況且九東真係老人多，老實講，大家唔需要對本土選情好樂觀，因為好想投票俾本土嘅人，基本上已經出咗嚟初選投票。

佢激進派d gif即刻出黎

其實冇左黃碧雲，你都要有件傳統飯民吸返啲中年/銀髮淺黃票架
何啟明呢個時候就好適合

No offence 岑係同性戀者
好虔誠個班未必接受到

上面話無本土無media幫嘅
知唔知馮其實就整咗個本土網媒出嚟

不過樂見岑高票
慢必亦唔差

成熟公民社會應該係咁

九東gif空降既弊病好快會出黎，根本啲票過唔撚到

仲要都幾有影響力嘅

網媒何其多
要睇有冇影響力

係？

me too

自己配票好混亂
最理想以區選數據作基礎配票
到時你真係唔想投就自己搵人交換
對家真係可以精確到十位數

其實我都驚緊本土喺整體投票時會唔夠票，所以名單定咗就唔好仲周圍挑機，咁同屌票冇分別。

滿足快必?

盡咗力
尊重。

極相信港共為怕戴耀廷 區軒等初選班底努力幫手配票
會拉鳩佢哋

想知呂智恆仲有冇機

仲拗緊4定5張名單真係要重溫下04年港島
楊森李柱銘告急𠝹死咗何秀蘭
輸千幾畀蔡素玉入到
李柱銘接受訪問好似死老豆咁款

應該4大機會啲

幫何啟明嘅話，佢條氣應該會順啲

問題係廢老何其多？
民協低調處理政治議題可以攬到呢d票

九東出本土=自殺

老人區buy 民協民主黨多過支持候生仔d本土意識

因為快必知道自己初選唔會入到頭三
但gphone dq之後佢有機會靠民調打低梁凱晴入頭三

不過依家李嘉達都贏佢

我唔係話佢地唔接受其他人投岑做議員
係佢地未必肯投岑

唔好唔記得賣香港今次區議會有89席
多過建制又多過泛民
係本土同獨立素人先百幾席壓過賣香港

潘可能真係攞倒一席
九西四小龍同美孚d中産好支持佢嗰套理念

我明
少數族裔都係虔誠敎徒

咪話本土
班中老年人連快必都已經覺得過激
佢地係跟唔上時代
但我地唔可以因為咁離棄佢地
要既係爭取最大力度支持

更驚佢齋界
建制入三席

從區選結果睇，九東需要胡志偉俾中老和理非投

dq之後gphone唔係可以指定由邊個代替佢咩?

所以點都要有一個候選人係白鴿或者民協去攞中老年人票
唔係就會入晒對家手

到民調果陣胡隨時變第三，上屆佢成5萬票當選

其實早喺乜鳩希望聯盟浦頭果陣就應該做好文宣保淺黃票，但到依家都好似冇人care咁。

唔投初選嘅黃

大家覺得佢哋會唔會跟初選結果投？

中產應該要毛ee

認真講，大家心目中想象嘅年青本土票源已經落曬馮達浚本人身上，剩返俾劉澤鋒嘅不外乎兩種人：一，同情佢嘅叔叔姨姨；二，研究完政綱之後覺得劉比馮好嘅人。而不幸地，呢兩種票都唔會落得返馮達浚身上，你睇眾新聞呢篇報道就知。

其實九東最好一席攞中老年(公屋區人)
一席中産人
一席本土
咁就perfect

係佢自己心中

Pin
初選就係要避免真正選出現界票
初選嘅目的就揀最popular嘅人

應該跟返初選排呀？

傻啦 一定係point佢嘅轉世靈童

respect

你錯啦
我有好幾個fd住四小龍
佢地屋企人係中至高產

佢地屋企人(包埋我個d fd)都覺得潘>毛ee
話毛ee支持攬炒即係會令佢地更易失業

中高產係睇錢>民主

點樣分民協何啟明同埋另外嗰個何啟明
同名同姓怎麼辦

黃營完美配晒4席 每席50000票
都未必夠藍營3席嚟
再有埋潘真係輸硬

所以我咪話潘有田少加持吸淺藍
自己形象工程吸淺黃

大羸家

所以其實選舉策略，係咪應該轉吓講法，例如試吓唔講否決財政預算案，講成幫市民睇住個荷包，唔好倒錢落海...

張崑陽應該搶到毛EE啲票
岑子杰可能繼承到劉小麗啲左傾票

好似連樣都差唔多==‘’

每屆立會選前都有呢句口號啦
悶左d喎

最緊要受，中產要穩定，連口號都唔變啦宜家

希望九西最後出五席啦

民協嗰個靚仔咁多 ， 工聯會嗰個隻眼太近視啦

其實馮可以搵劉傾下 夾佢個1400票嚟過啟明
我記得戴妖講過可以咁做
我真係好想有真本土入到去

無論如何，尊重結果

其實呢兩個好穩陣
由其係岑

九東本土想玩，一定要落力地區工作

其實馮可以搵劉傾下 夾佢個1400票嚟過啟明
我記得戴妖講過可以咁做

我真係好想本土入到去

尊重結果啦 理想同現實係2樣嘢

其實係可能嘅 當時戴妖真係講過, 投票輸嘅 可以考慮夾名單嚟上, 只要夠票就ok, 而且馮劉同為本土, 冇理由唔幫掛, 除非有私怨啦

轉世靈童都dq呀

學VL 點十個出嚟

老實講咁做好肉酸
你諗下如果係黃碧雲咁做
你地會係點反應

黃碧雲就大家都唔想嘅, 但馮喎 老實講我真係唔覺肉酸
我地真係需要一個本土 希望佢地雙方都會考慮下啦

佢點點十個上限8個咋

... 屌

你係咪唔知一張名單上限係該區議席人數

如果係何啟明排5
夾黃碧雲上去又點呢？
都好多人想何啟明可以選架

忽然政治撚嚟

咁 佢講得掂 都係佢本事嚟

新東9席 咁佢上限咪9
九東5席 上限咪5
因為係假設只有一張名單取五席

乖啦唔好咁
尊重返個結果
等佢地協調喇

明白晒 謝指教

不如比返佢地傾啦 我知好想馮出選
但係我地係到指手劃腳唔係太好

其實就應該冇可能5席啦 4席都已經係冒險 冇理由搏5

出5隊嘅話，即係第4丶第5隊都會大選唔夠票。
唔通你以為九西6席建制只會攞到一席？

拎4席好啦 乖 5席太難啦

都想比個方法佢啦, 我相信肯傾 一定有得夾嘅 大家本土派

天水圍係廢老多

我係支持4席 你同我講做咩

咪輸打贏要
雙重標準

出5隊好難贏喎

咁又唔太算. 呢個係規則之一嚟, 本來初選傾嗰陣就話咗可以咁做

但老實講，你如果因為輸比何啟明而去搵人合組，咁顯得你肉酸。同時搏5係完全唔現實，4配好少少相信可以全取。

source?
都係嗰句 輸左就輸左 唔好輸打贏要

尊重現實

太平盛世我理撚得你 而家打仗咁款選佢出嚟把撚咩

都係嗰句啦 你fb問下戴咪知係咪可以咁做

真係可惜

其實兩個都okay

呢個post d 空氣好清新

仲慘過呂智恆

又未講掂數出幾多隊，九東都on99出5隊啦

講真 地區工作真係好重要

公關戰要打好啲啦好容易俾人哋誤會

排係強菎陽後面

尊重、民協係九西都有鐵票既

無錯 如果唔出民協無人承接碧雲票源

Same
票投馮 不過支持何入選

其實好需要民協吸埋白鴿既票

出線的隊伍越多唔同派別越好 ＋1

搞中華邦聯 失本土票
屌泛民 失泛民票
最後兩頭唔到岸

無錯 民協鐵票之外
無咗佢 無咩人食到上屆劉小麗基層票同埋上屆黃碧雲本身D溫和泛民票

何啟明唔錯 幾有heart

寫會議紀錄果個

樓主有唔服屌緊咩

其實何啟明算唔錯
當然我心傾達浚

但佢講明唔係議會抗爭...

最好新東范國威輸鳩埋

吸到老馮果d 鐵票

其實出佢先隱陣
年紀有啲既都會投佢

地區工作係必不可欠

未定

其實最好既配搭係岑，何，張，馮

有D 失望，但絕對尊重大家的選擇！團結到最後！

當年嘅本土票都冇投

其實唔明兩者有咩分別
除咗地區工作

咁你咪同支持泛民班選民講囉
本土只投本土就唔洗諗

深水埗長沙灣大把人識何

所以點解佢哋喺上年區議會選舉有5000票

人地僑仔係大坑東邨幫基哥做義工個時，何啟明楊彧都未返幼稚園，12,16年兩次竹筍最有力挑戰僑仔嘅係莫嘉嫻，不過得九龍城油尖旺個堆撐，完全override唔到深水埗，仲要15年輸埋畀禮義廉，超區都無得選。

屌 呻下都唔得

5毛唔熟香港地區野

香港本土都唔係本土
不過睇民調啦 做plan b 都好

我覺得民調胡志偉會爬返上去

九東入五隊, 如果最後按民調胡主席要棄選, 我諗佢都仲會曬一萬票, d老人家唔係咁容易理解到棄選, 預期係咁我情願九東係兩黨+眾志plan b

毛ee吸中產票能力較強
張馮票源相近
而家岑毛何張嘅配搭應該對整個非建制光譜有最大coverage

出4個都太冒險啦仲出5 cls

扮點解要攬炒...好柒...

大把連登仔唔鐘意咖哩
但同何啟明嘅道理差唔多，新同盟地區工作的確比其他泛民做得好，尤其係咖哩tko地頭同肥仔任啟邦大埔富善個邊
如果新東真心想爭7，咖哩係一個較合理的選擇，雖然唔係真心本土.....

何啟明唔係做左局長咩？

正路出五，選前睇民調棄一席
何況可能有人被dq 需要後備席
不過呢度啲人見到又會話唔願賭服輸

支持何啟明
真係做地區工作

如果以往我都會投佢但依家顧唔到佢

點都唔要李嘉達

又係喎
等於打巷戰
一定地頭蟲熟地形著數

民生健康關注聯盟

咁你唔熟喎，佢老公麥偉明咪接手梁有方個區議員位，而且龍翔道堆豪宅就入伙，掛竹筍只會係負累

咁就死

預示到最後得3席

5) 馮達浚 Fung Tat Chun Frankie 7,671
6) 劉偉聰 Lau Wai Chung 6,295

同劉大狀攬炒

願賭服輸

李嘉達做唔到

中產票應該張好d，始終眾志體系，泛基層就何，本土就馮，泛激進岑，毛反而變左四不像，加上年紀大

識得有啲淺藍嘅阿叔都會投民協
就係因為喺民協讀咗個保安牌
有啲真係淨睇平時對佢好唔好
冇民協話唔定會多幾票民建聯

Sorry 輸左就係輸左
唔需要了

九東得嗰3個黃大仙

講本土張張名單都本土，係一定要你張名單出？

中產點解張? 毛e 除左唔打得有咩唔好

本土派無氣量接納人地真係搞唔掂
不如反醒下點解會輸比人好過
人地地區做左幾多野先得架

個關係倒番轉，係班細嘅唔撐佢18年九西兩次補選，我思疑班細個下已經同大台deal好咗。
18年姚松炎險中dq,自決派聲言自己出plan b,民協班細無出聲(當然莫嘉嫻17年同九龍城個班已經順勢走路)。
小麗老母指定李卓人個次，班細唔撐，於是出現7月馮檢基拉埋施德來開記者會退黨嘅事，當日劉細良之流仲話係假離婚。結果呢？咪得麗閣邨李烱on99走出嚟助選。

今屆區選深水埗票王係楊主席
CLS有5200票

馮好有風度

其實大家真係唔好忽視地區工作呢樣野
雖然話立法會選舉係政治取態比重多啲
但對於基層平民嚟講其實佢地投票大多都係投番自己識嘅人就算
香港人普遍係未到台灣人咁留意政治日日stalk住政治人物嘅一舉一動
如果你要玩選舉遊戲首先就要知道參選人係走邊條路線
而嗰條路線足唔足以喺比例代表制下夠票入局
呢樣先係最重要
所以初選後愈多光譜嘅參選人去參選先係對民主派選情最有利

D支持者都要有氣度

同意

連登仔好搞笑
最好全部本土素人
大佬選舉唔係咁架

其實16佢就應該唔出新西
去返九西幫人抬穚好過啦

班細既咪係因為佢霸住個位咁多年所以唔撐佢囉
有咩好怨

講議會抗爭嘅vision，傳統泛民抗爭派仲有picture過獨派
同埋你所講嘅地區樁腳，係絕絕對對會影響嚟緊9月
喺到打哂飛機話激進本土派成為主流我都有少少保留

放心
此post嘅討論好健康
可能你冇追post

無計
馮檢基話要交棒俾佢個時太遲
過多幾年佢都夠拎生果金
路線又跟哂馮檢基咁濟
2012個時馮都俾人屌緊
2016都無轉變收皮係必然
如果佢路線有今日佢黨友咁開明都唔使收皮

九西民協票倉不過都好驚險，睇下會傾成點，出五隊好似太多

無錯
唔好忘記好多無出來投初選嘅都係淺黃
淺黃會投咩人自己諗

我其實覺得本土派已經做得好盡
每區都起碼有一席本土派入到圍
經營民主運動係要時間打入人心
呢樣係我地需要學習嘅野

根本呢次初選策略係炒慶投票氣氛，正如台灣縣市議員有一對敵對候選人一路互鬧炒知名度，結果兩條友都高票當選，而同黨傳統派系點都有人無啦啦輸一樣。

快咇今次partner好明顯係之鋒，鬧戰炒炒吓夾到胡志偉排第五。

我覺得4隊夠了

我話上面果個
話咩叫劉澤鋒加埋馮d票入閘

出邊啲post係不斷製造激進本土派嘅敵人

好多連登仔以為自己已經係中產
唔知九龍西九龍塘、又一村、何文田、槍會山、京士柏好多中產未必會考慮張崑陽
最多會考慮英文、法文都流利嘅毛EE

咁今次的確有好大宣傳效果

所以紅媒刻意低調杯葛

有大把人無投初選
如果9月用返初選個策略有可能收皮
下下連登催票就當做野有啲危

中產真係有錢個堆未必真係buy眾志

只要唔會好似變左馮儉基咁變節，其實係配票方便咗，民協係深水埗啲票應該好勁，最怕馮儉基出黎票，好似上次鄭家富死咖喱飯咁

預咗
唔係五毛有乜好做

好在唔少有心巴絲不斷提醒
早已打咗免疫針

票源都唔同
一個後生仔本土派
一個專業、中產

無錯
而呢班人大部份淺黃

戇鳩咩

冇majority 就已經想要minority?

其實係，
俾你有2，3，4層樓，
你想法都會唔同

預咗唔投初選投大選嘅人都係投傳統泛民多

衰啲講句
傳單下下用大大隻字戰鬥到底一息尚存之類
好多低層立眼一望就掉左佢
佢地唔明生活同抗爭嘅關係
好屎繪咁用民生包裝反而會望多兩眼

咪就係
現實啲好
選舉唔可以太理想化

無左馮檢基唔同晒 最可惜既係莫嘉嫻去左民主黨

同連登仔講呢d佢屌番你

何啟明都唔錯

九龍西本身有幾多席？

我連睇蘋果live 訪問一個銀髮婆婆
都係話出嚟投因為嗰個（區）議員平時成日幫街坊解決好多問題

其實我見袁嘉蔚係港島都咁多票所以先有咁諗法

真係架
成日見啲婆仔拎完本土派啲傳單黎手就掉左佢
因為今次初選就自滿係好危險嘅事

港島4年前有羅冠聰參選之後應該拓展咗一班中產票
袁嘉蔚都係咁樣贏

啲婆仔聽咗30年民主黨、民協
近10幾年又有公民黨
真係未到本土囉

未論壇前都傾向劉同張，但論壇後對劉好失望

係，只係60萬票，其實實際情況未必如想像中咁樂觀
簡單計，當日200萬人，其實有140萬票未知環境，60萬只係呢堆人嘅三份之一都唔夠

所以要計老人票同後生票嘅分佈
我地唔同民賤聯可以剩計新腥港人票

願賭服輸，冇辦法。民協何啟明都唔算差

多謝你每個po都提醒大家
Respect

未必 識幾個堅定本土都冇投

老老實實我唔識佢 都係見fb文宣先投佢

所以何入閘都係好事
好多低層都係佢地fans
起碼民協講野
淺黃仍至淺藍真係會聽
呢樣係本土派嘅弱點
理念掛帥但無諗過擴展受眾
好多野做黎都係自high

新區係鴿黨，做得好差老實講，同民協冇得比

利申：長沙環新區居民

雲姨多左成千幾票

Annabel冇條舊菜羅37燃燒自己比票佢 佢贏閪到咩

其實九西一直都係傳統泛民票倉黎
唔係想怪劉澤鋒
但事實係兩個本土派候選人分薄左d 票結果一個都入唔到閘
不過何啟明做既野都好親本土

條數應該咁計，big 雲唔選，何啟明用民協牌頭出第四應該可以吸納埋白鴿淨底個d票，吸返班中老年票，免得班廢老最後投左建制

所以何啟明基本數應該係 7791 + 4718 = 12509

好簡單，之鋒團隊全部中dq,咁黃絲焗住要配票

中箭系統嚟 肥水不流外人田啲票點會分比外人

衰d 講
九西毛ee 根本訓係度都贏
連任永遠比新上任易

Big雲未棄選前都係用呢個tone講同一番說話，結果比人小到上天花板

同人唔同命

咁都要37本身有票先有得燒既

長沙灣新區白鴿得鄒小姐，佢出名做得差，15年佢幸福邨輸9票，靠碧海藍天票站三百幾票差距先上到位，舊年又係咁，海盈邨輸幾拾，靠碧海藍天匯璽嘅票站贏。23年海達邨入伙一定改劃界，新個席應該會輸畀保皇黨

點解西九會攪咁耐既

落墨無悔

所以我先話annabel呢個case根本冇得攞嚟講。
羅37係中產一直都極受歡迎

劉呢啲趕客

碧雲都係連任架 佢又搞成咁?

上屆超區含左白頭佬如果唔係貪佢資歷長要做主席,實投何啟明

反而施德來係咪因為對手太勁,得8xx 票

係堅實民主派選民唔俾佢
唔係地區選民唔俾佢（未知）

咁就叫馮返企諗下 點解嗰1400個投個傻閪都唔比票佢啦明明冇競爭對手咁濟

論壇表現麻麻掛
好緊張咁

自己友就一定識分，搞模糊Ｄ可以呃鳩對家Ｄ懵炳

big 雲係講睇埋民調先決定參唔參選
馮達浚係睇本身35+初選機制決定參唔參選
咁都同人唔同命幾時幫白頭佬平反埋

分薄論都戇鳩嘅啲票寫佢名?攞唔撚到嗰啲票 ,就唔該佢返去諗下點解攞唔到啦

呢啲中產以蘋果日報看天下，享受自由最足，眼界擴闊最廣，累積財富最多，民主行動最少，自然對模樣化嘅後生抗爭者(雙學中箭社民連)有一依戀，直情去到孌童程度

當日的確係假離婚，唔少民協老鬼仲幫馮助選。係之後班後生主導先叫斷交。

我意思係中產都buy眾志呀，如果唔係37都唔會有咁多票啦

出五飛都得姐
如果票數相約而又諗到方法配票

如果白鴿有意係新區插旗
可以叫袁海文去lead
反正係四小龍都咁多年

4飛都已經好冒險, 仲5飛?搏攬炒送位比建制加速主義咩

講緊兩個本土派分薄左本土派既票源啊柒頭

九西民主親中除左19年區會年年都係5：5
4飛都未必得仲5飛

九西未講定出幾多隊
點解討論下出5 隊嘅可能性
就話人輸打贏要？

投咗馮
但尊重結果

留意返 其實頭四個
得sunny同何啟明有簽堅定抗爭聲明

因為出5隊, 諗下都知根本就會攬炒

岑子杰話唔簽係因為社記路線一直都係做議會抗爭 簽唔簽都係一樣咁做
同埋唔簽係為左夾鳩白鴿

咁啲人都照投佢地嘅 就證明佢地係有料嘅

尊重出咗嚟投票嘅61萬巿民

本身民協係九龍東嘅區議會淨係得兩席
資源同宣傳一定唔夠民主黨多
加上施德來淨係得黃大仙嘅街坊先識得佢

所以何啟明 其實都走緊向本土 係好事

UST南亞仔

佢個為人同立場都太溫和
不適合目前議會

幫民協何啟明改個英明神武又入屋啲嘅綽號

游B 可能會話不了
不過起碼反映佢個人唔再視梁游係鬼

諗起四年前個個泛民爭著出嚟鬧共青年新政同淨係話得DQ4 真係嘔心

何啟明係連登仔黎
全部banner 都係連豬狗
唔好因為個黨係傳統泛民就睇小佢

垃圾P牌仔想帶風向

俾人屈佢想輸打贏要明明選前傾好咗係咁協調

遵循規則，唔好屌人 唔好投白票 唔好分化

民協穩坐一席
全部老人票+民主黨樁腳 5萬起跳

就咁睇嘅話，如果gphone俾人dq咗，最好嘅名單係飛機師，李嘉達同胡志偉

16年九西非建制有16萬票 親中派先10萬幾咋喎

何啟明係值得入立法會

咁民協又真係好多基層票
即係証明都多唔同人去投初選

咁你唔明地區工作，屋邨同私人樓真係兩回事

鬥黃遊戲測試 榮光教育委員會

之前仲笑鳩我新東恆仔入唔到閘

6席出5隊
背撚定最後嗰兩個互𠝹
結果3:3
自己諗

應該2-3萬 岑張背定吸走啲白鴿票

吳寶強都唔易打

尊重初選結果
我諗劉個千幾票會去邊個到，何定馮？
不過諗下又知到立會投個啦應該無人記得劉 個千幾票真係得千幾票
不過好彩big 雲話唔好，咁應唔傳統泛民fans 會轉投毛ee

依家先知佢老公係民協人
我真係唔熟

民協區議會都7萬票
雖然包其他區

民協初選都多人
真係選我諗仲多

老老實實，交樓開始鼠王芬條馬已經不停跟進，無論海盈（公屋）定凱樂（居屋）都係一樣。係臨選舉前我先見到隻鴿一張傳單，同埋落過一次區，跟進交通又一舊舊咁。得罪講句如果唔係今年政治形勢咁嘅樣，就憑地區政績我寧願投鼠王芬條馬好過。佢應該係算好彩，撞正咁嘅時勢，否則佢今年都唔會當選，睇佢個fb留言區就知咩料啦

民協後生一代Banner全部係pepe同連豬
而且係真心知係咩來，唔係單擺張圖

民協已經成功世代交接左啦，重要係好成功個隻

九西選後應該搞結盟

Mo e+大狀
張+馮
何+雲
岑(自己)

博4席

馮達俊反省下，區區都得點解佢唔得

不過WuGin啊. 想人過票 就唔好係fb得罪人咁多啦

九西本土派已經得佢一個咁濟(劉澤鋒根本就稱唔上對手. 而Sunny有endo馮)咁都輸. 咁佢真係要好好反省自己邊到做錯

啟明嘅 "又傾又砌 頂佢個肺" 我到而家都笑緊
其實話唔定民協最後會因為佢 變成一個為民生嘅本土黨

諗起何秀蘭

深水埗都有成40,000票

黃藍是政見 做唔做到嘢先係實事
選撚完冇撚用嘅話 對唔住啦 我分分鐘投個識解決問題嘅保皇

所以唔該 班黃議員做好啲 唔好以為政見合 就可以咩都唔做穩坐

民協神話你估流嘅?贏ssp就贏初選

老實講 我信jimmy唔簽都一定否決財政預算
咁多屆社民連都否決開
毛EE難講

今年派一萬蚊，毛EE開頭話想含淚贊成

鄒小姐咪就係咁，解決唔到問題，得個政治立場。呢區有碧海藍天（私樓），凱樂（居屋）同埋海盈（公屋）。我明白碧海藍天係主要票源所以著重d，但係咁樣真係唔會攞到居屋票，更加唔好提公屋票。舊年未正式入伙，所以公屋居屋區少d票，但係黎緊入曬伙會多過碧海藍天，如果再係咁嘅樣，唔會再連任之餘，會搞到黃票都可能走，畢竟區議員政治性質相對細d，地區工作做得唔好係一定會出事。

何啟明入九西第四無問題, 佢都好本土

冇撚錯 我就係針對呢啲"議員" 你搞政治主張唔係問題 唔該搞咗區務先

淨係區議員做得差過雙料

都要睇佢過去4年所作所為
毛ee deserved

呢啲就真係戇撚鳩鳩嘅 好彩今次去選雙料嘅 區務都有好好打理

原來佢86年創黨
仲早過白鴿 禮義廉

毛EE 係動物議題上好上心
同埋每次聽佢用英文屌D 官好好睇

岑子杰選跨區我其實唔係好睇得透，咁樣兼顧得會好辛苦之餘，可能會冇咁好，畢竟冇理由用九西嘅資源灌去瀝源，都冇理由用瀝源d資源灌去九西。不過應該都係主要靠議助，所以只要分好資源理論上應該都冇乜問題嘅

第4第5都無分別啦，邊會比sunny入到閘

跟得鼠王芬
點做到嘢都唔會投

佢跨區都係為長毛姐

都幾感動
真係要面臨滅黨先清黨

太平(溫水煮蛙)時代
唔做地區工作 無人識
普通人又唔了解 小數族裔議題
香港/印裔生活矛盾、困難

臨到香港身患絕症急到瀨
就突然出嚟做左膠
話想立法會有印裔

Sunny入唔到閘都唔會比馮啦, 中箭系統就係肥水不流外人田

呢個係政治票，但係公屋邨居屋苑d居民你覺得有幾多會同你睇政治。班c奶阿伯梗係會先睇實務啦

其實呢4個幾好

民協基層票
毛e本土/中產票
岑 通食
張崑陽後生票

如果拎得晒呢d票
立會呢席可以輕鬆拎到

3,5 調吓位或者比較好

咁就頭4都係進取型本土

一直都係嘅 民協一向都係食深水埗贏

本土派攞左好多區議會議席
有地區工作同網絡
其實係好大幫助
以前可以覺得不屑地區工作 但咁先係實際地接觸到市民

講真馮無人識

認真
太進取的話
出到去反而會輸 或者互相搶票
如果目標係最多議席 一定要有唔同光譜吸唔同票源

冇計要老人票

一定拎唔晒
始終區選係1 on 1

新界東、西人口多到應該要加各區1-2席
但政府唔肯修例
令到嗰兩區議席上限仍然都係9

你咁講 一陣吸埋黃碧雲都得
香港仲有堆人眷戀一蟈兩制
睇吓涂謹申
發表完大中華膠理論
都吸到票超區前4

打仗梗係壯士精兵

其實有無辦法 好似民賤聯咁
配到啱啱好？

黃店唔敢貼文宣
咁可否貼區議員活動表/社區資訊？
做吓呢啲社區滲透

不屑地區工作嘅 唔好話做立會, 連議員都唔值得做, 本土派都冇面比

渣哥雖然私怨龍門
但佢喺fb同自己店
有幫g鋒、張崑陽拉票
用黃店影響力幫咗唔少

雖然有啲不合時宜 但係都要講句
地區工作真係好撚重要

黃碧雲係大家共識嘛
我覺得何啓明ok 民協亦進步過民主黨
單以策略睇
如果佢出選 反而先盡吸公屋票淺黃甚至淺藍(屋村班老人家)
其餘幾位都無咁既能力

民協 街工就係活生生GE 例子

唔覺不合時宜呀
從來忽視地區工作
即係起樓唔打樁
好易輸返轉頭

同梁凱睛、張可森講

文宣方向可以重回地區野

同埋由heidi開始，到今屆王伯，lester，張可森，伍健偉等等
係落地做左好多地區野
咁先可以接觸到多的選民
有的人係你做地區野就會投比你 唔太理你係光譜既邊一面

我無話何啟明唔ok
見佢初選論壇都有文有路

我係話#5馮達浚調上去#3毛ee

唉
何秀蘭當年就係最佳例子
有全港知名度又點

爭少少票就係爭少少，不過何啓明都算正常人 geh...

全盛時期基哥
只計Ssp 既票就入前四

我諗今屆當選既 好多都肯落手做地區野
亦從過去一年既經驗知道 地區野既重要性

仲有 唔少區其實係協助屋村的業委會改朝換代
依個更重要 打斷左保皇地區既食物鏈同勢力

Yes
唔好忘記區軒喺區選後嘅公開萬言書
同佢好有心咁開班培訓新丁

咁始終毛ee仲有班中產票 無法
成個九西 岑張毛馮都係空戰 票源有少少重疊

小心比人狙擊
得罪講句
其實我就唔係太想今年啲素人區議員去選立會
一嚟經驗唔夠
二嚟自己嗰區嗰基本盆都未做好就得一想二
同韓魚有乜分別
咁搞法2023一定出事

願賭服輸
尊重結果

梁凱睛同張可森唔做區係事實，佢地fans想點spin都無所謂，3年後仲有選舉大家都知會輸番個位。

天水個班就唔同la，地區又有，社運又出，connect到後生同老。

區會深水埗區係冇得揀所以先投民協

上屆狄志遠新思維有保皇助選架
只係蔣麗芸梁美芬啲票配唔夠俾佢
如果唔係游B一早收咗皮

其實何啟明唔差架
睇live成日聽到佢個名

安德里應該先參加區議會先
地區會比較多需要

又要含淚啦

呢個真
劉大狀同黃碧雲都自己話退
如果馮達浚唔肯退就好撚樣衰

何啟明票佢就一定拎唔到 但其他人既票佢都唔係咁易拎

講真本土嘅除左張崑陽無人識
50歲打後投票都係揀過識嘅

森仔都叫做有屯網有成班素人一齊做

月華區議員連班素人都杯佢見佢好似同民主黨仲熟咁

咁屯門既人都好似有合作/網絡
天水元朗個班更加唔使講 做好多地區野
佢地比以前素人優勝既地方
係肯做區 且埋各區有互相支持 希望可以維持落去(如果仲有得選...)
korean fish係咩撚都唔做

今屆就睇中科老細的票會從何而來
係淺黃定淺藍既較多

仲有大嚿本手冊

投咗馮達浚
可惜...爭少少
不過都尊重結果

係
我幫手做開區嘅
做區真係好好好好重要，逐票逐要R返嚟
但做區有好多方法
蛇齋餅雖然係快，但你會養到班街坊為著數投你，佢係亦都會因為著數而投對面
我試過落街一開易拉架就畀街坊問有咩派
其實咁好唔健康，亦好唔長遠

真實地幫居民解決問題好過
例如公屋換樓、樓宇問題，煩到房處快啲做嘢
同埋連繫社區，多啲社區活動，等啲街坊有sense of community，佢哋就會仆心仆命幫你

或者真係要派嘅，我哋選擇喺黃店入面/門口派
咁就可以幫埋黃店生意

唔知講第幾次
我唔係wugin亦唔識wugin
見你講幾次，真係唔知你嗡乜

起底功能是個好東西
定你P牌無？

呢排派一萬派口罩同抗疫基金個堆野
好多老人基層唔識搞會走去問區議員
呢啲位答到真係好加分，又唔使錢就做到

呢樣其實個個區佬都狂做嘅
應返題，就連馮達浚都有做
土瓜灣都好多馮達浚「回水一萬蚊」嘅海報

我反而係覺得各位區佬好政治潔癖
去到初選，唔肯/唔敢throw endorsement
唔敢出資源/樣助選
呢樣好輸建制

民協嘅長年地區工作加埋同街坊建立嗰種關係
直頭吸到唔少淺藍票，唔係點樣係深水埗贏足咁多年民建聯靠蛇齋餅糉壟斷嘅區議會選舉

出民協基礎盤30000票一席穩

可能要1000%努力先攞到一票支持

又唔係咁灰嘅
其實係要真心同街坊做朋友
作為朋友咁幫佢
佢又會幫返你

睇見附近既區 唔再做以前保皇個種地區野
由抗疫 派一萬 搞回收 到做樓宇管理 協助法團等等

同埋成個大區都係泛民/素人攞晒
可以做更多交通 地區清潔 比壓力領展等等既野
反而更加建立到長遠既社區關係
學老毛咁講 等於以地區包圍城市

我諗係民主派自天琦出現打後
路線同主張比以前更複雜唔似建制咁單一
好似隔離新東呂智恆咁話要中華聯邦唔主張港獨
某程度上係同本土派有啲衝突
好難話訓哂身咁撐佢
大家只求理念上嘅最大公因數
所以今次呢個初選同論壇搞得成同無人反枱都可算係難能可貴
亦都可以做民主派互補互助嘅開端

跨區冇問題喎
睇下白偉俊

所以佢入到利多於弊

白偉俊都唔care選票有人幫佢配票，資源嘅嘢佢點擺都冇所謂啦，藍絲老人家care咩

所以見到巴治奧同港女滔痴埋去，有少少失望

但好得意，巴治奧好似剩係同Sunny比較熟，但又冇痴其他眾志嘅人

你啱呀
同埋區選有人情債
例如毛姨姨嗰陣幫好多素人
個如果素人偏本土
咁咪兩邊都唔throw endorsement囉

同埋佢哋可能實際上係支持幾個候選人（例如張馮劉咁先算）
佢哋唔會幫晒幾個，而係一個都唔幫

所以見到好多區議員淨係幫王伯
而唔幫地區

因為長毛要選新東
岑無得出新東
社記唔出功能組別

不過我都認同jimmy返新東係好啲

港島堆人適合眾志。太古城那堆中產鍾意學運光環，而且少受水貨之害，多數唔係本土派。國際戰線佢地都buy

白頭佬唔出比個後生出都叫有d交代

證明民協真係有長者fans

東邊隔離嗰兩區寶樂翠屏都係白鴿，仲有觀塘市中心Edith梁包抄，月華輸咗2027年咪派人接手囉

我知道都明白，但係會覺得既然選得做得，留喺本區做工作會好d😂😂

有冇soft copy想見識吓？佢本人勁，但係社民連人民力量就瓜晒，我想知原因

冇人覺得係人既問題？睇論壇表現真心差，好多都係煽情說話，成個tone同gesture 扮足梁天琦，但又冇果種魅力。睇返原來佢上年區選輸咗俾建制，明明一個好機會都把握唔好，唔係抹殺佢嘅努力，只係唔明點解九西本土會出佢。

利申九西選民 投左佢

講真我都唔咗社記做乜柒

區議會選舉，長毛無端端空降九龍西土瓜灣北
jimmy又無端端去咗瀝源
土瓜灣北本身有個素人雷靖梵
畀長毛last minute(臨交參選文件前)協走咗
長毛又唔係做區，淨係選嗰日喺度追住李慧琼嚟屌

選完，初選長毛jimmy又交返換區

做乜鳩

得罪講句，馮比起梁晃維、張可森、VL差一截，後面個幾個除咗指出老泛民嘅不濟之外，更加識強調自己嘅願景(唔係純粹天真地覺得35係可行)同埋行動

其實我都係咁睇，有啲本土派連區選個打唔贏，你點畀到信心我打立會選戰？

除咗馮達浚，其實其他區都有同樣情況，輸咗區議會再用本土派身份選立法會嘅人，其實我就有啲難支持啦....

推 每日戰線: 快閃文宣

如果用社民連角度，長毛選九西初選結果咪會仲衰。正如民協馮檢基16年無得選超區，又無咁無恥咁返九西選，咪到新西搏一搏，我係社民連都會咁搏。

Good 暗黑術

全力支持何啟明支持政府

同埋好多時本土都忽略左
有好一大部分人立場係遠離本土
但連登又好或者論壇又好都見到攻擊傳統泛民
其實真係無必要
好熱衷政治嘅知道老泛民啲惡習老早就唔投佢
唔熱衷嘅可能見黨就投
omdb 咁高票就知有啲野用屌用鬧係搞唔掂
老泛民仍至到傳統黃媒見你屌佢佢仲撐你咩
而家難得本土真係有抬頭機會
要認清自己嘅缺失再見步行步
如果搞搞下又去返早幾年次次都互屌收場
無得做大個餅
有啲無謂囉

(資深議員) 陳偉業：區議員入門手冊

呢個po入面條link有soft copy
真係好痴線
60+頁 連寫信、出新聞稿嘅template都齊
唔好話區議員，每一個想從政嘅人都值得睇一次

所以本土都要做好自己
要講得出有咩論述 比以往泛民有咩優勝既地方
要講我比佢地好
而唔係單純佢地比我差
先convince到人投你信心一票

李慧琼個區搵溫和泛民、素人可能贏左

區議會又輸小小，呢次又係

多謝，好耐無理呢啲過氣政客

我download睇睇，我本身都有份保皇黨訓練材料，可以比較下

願賭服輸
何啟明講野都唔錯
唔係老泛民

咁講真
事前無人覺得會全港大勝都咁
當時前一兩日 係連票都唔知有無得投...

好多人係想黃既內部和和氣氣

的確係，連快咇用晒立法會聚焦自己人嘅選法都係輸柯創盛幾十票，唯有話長毛選土瓜灣只係做電兔，引開班西環助選人員

唔係有咁簡單
係巨量

大家無留意姐，其實幾個民協區議員辦事處都攞咗出嚟做實體票站

其實民協都未真正動員到啲老街坊今次初選投票。何啟明嗰7千票應該唔少喺後生嘅。

九西無本土派，唔投了

所以選民唔係盲嘅

尊重結果就算

佢落個最深藍嘅區輸99票喎

白兵hi

唔少黃嘅都喺深藍區蠃

仲要被碧暈撚返佢轉頭個下
其實佢無咩好concrete既blueprint可以論壇個時show出黎

咁講真九龍城真係超難打
啟德九龍城全輸
仲難過北角

本土經過10年開始抬起頭

啟德咁多新移民

太遲落腳,又冇咗民協個power

想要保皇材料

me2

好多人都想睇

推 每日戰線: BNO「5+1」

After

一陣本土自己人又互界就唔好
加上呢個結果應該都可以令大家配票互含都得

好似得鄒家成呂智恆兩個match到你個形容

唔係踩同路人 但比起其他依家出到線既候選人
馮達浚的確係乏善可陳

就算鄒家成都起碼展示到有極堅定意志 旗幟鮮明

其實呂好似冇好強調自己係咪本土派，就算佢係本土派，佢會係似Heidi Chu個隻都過似天琦、VL咁

新同盟唔讓，呂智恆先選唔到。。。

我知
---
講返新東 入埋鄒家成 踢得走長毛 呂智恆只係爭幾百票就入埋前七
已經算係超額完成

老老實實，九西基層多，唔會夠民協嚟
地區工作嚟講民協係做得好好
同埋九西選民好高質㗎啦，上届泛民係4/6 㗎
係衰補選你泛民搵錯人嚟選

利申：投咗馮達俊㗎，幫到盡㗎啦

啱呀

除咗dead body仲有咁高票以外，我唔明點解新東人俾人屌到地底泥咁。呂智恆知名度爭咁遠，都只係比有咁多地區樁腳嘅咖喱飯少幾百票，已經算係咁

可惜呂揀左條比Heidi Chu更難行既路

民健聯？

始終新東都要有人吸中產/離地淺黃票，5比0、咖哩飯同omdb舊舊屎都係臭，比起5比0、咖喱飯呢種會派手下空降迫走人嘅仆街，可能omdb已經算冇咁臭嘅屎，係衰鳩up同埋投票率閪

真係九西會唔會派多兩隊出選好? 因為張崑陽打國際線, 馮達浚本土獨派傾向都算DQ高危, 9出6既話 劉偉聰都有份

點解要用輸區選去判定一個人選立法會唔掂？
游蕙禎當年夠輸區選贏立法會，陳梓維夠乜柒都唔識又一樣贏到區選。

根本個玩法就唔同，亦好睇際遇。
我反而覺得剛做區議員既，又即刻選立法會，咁快做雙料議員未必應付到。

不過公民黨今次雖然好似得超區失利，但好多區其實都係出局邊緣，大家其實睇到郭醫生、鄭達鴻呢d candidate唔係好掂
我覺得佢地應該都會意識到有危機

其實佢點解唔選區議會？

跟機，想睇。

到時大台用蘋果日報興風作浪，你使擔心

講好被DQ由本人指定人選代替, 搵多幾個排名單後面就得....

派多幾隊唯一用途係選舉論壇多D時間講野

愈睇愈多人想話不如出五隊，合拼

講咁多相信大家都係想馮達俊出線啫，因為大家興奮咗一兩日但最後出唔到線

如果星島冇偷步公佈電子票結果，應該都再少啲人覺唔抵

不過有個資深從人者發覺到馮個問題係擺站冇去啲屋邨核心，只係擺係交通人流多嘅地方

其實何啟明真係做咗好多年嘢有自己票倉

不過我唔太LIKE佢

仲有開支都好大

why

如果係整條名單 連第一第二排後面全部DQ呢? 今時今日港共有咩係做唔出?

係十月左右岑子杰俾南亞人打
佢第日遊行就係重慶派水we connect
個時先多人留意小數族裔
11月就出黎選未夠民氣掛

加埋呢加冇咩建制區 佢只能落手打新區什至遠離重慶

明白

屌，今時今日白鴿黨邊方面都好過公民黨la

連法律線都唔做野，我唔知點解Dead Body仲咁吸票，唯一可取就係佢唔會好似5:0咁去𠝹票，但實事我不得不畀番d credit 5:0

今次踢唔走5：0好可惜
柯生又唔用帝怡打佢

仲可以派Plan B自己開一條飛出黎選既

不過講真 DQ本身就係無從預計 驚佢老味啦

對do嚟講 佢都係見招拆招 同一名單定分單都係 加埋今次唔自己選區嘅do落手仲易

都十幾年前，係圖書館見到，應該out 晒

初選好似冇人質問5比0 帝怡單野

呢樣足以釘死佢啦
但建制派又唔會問

再試多次

頭4隊都係泛民

所以我意思就係派多兩隊正式參選, 假如港共喺提名期後先出手DQ張同馮, 都仲有4隊剩。 雖則話DQ難以預料, 都要諗定多個方案, 以早作準備的

呢樣就係有冇樁腳既關鍵
其他區候選人都未必下下入到邨 好多都係主力做交通要點
但佢地多樁腳 又會用宣傳車深入社區拉票

因為沙田區政同區政聯盟拆左伙

傳統泛民始終佔個餅4-5成左右
咖喱高佬omdb始終有兩個會留低

咁要睇下Sunny Cheung甚至馮達浚想搵咩人做plan B

始終要逐個人搵理由去DQ

D人仲係到屌點解仲有人投DeadBody同5:0
但佢地自己都知傳統泛民鐵票多

的確,分開會加重加難佢搵野DQ你

同一名單可以講大家抱持同一理念所以成份無效

其實點解會拆夥

Sunny唔算泛民啦
另外三個都應該硬淨過公民黨同老白鴿

馮唔係一直有打手屌劉咩？

唔覺得眾志會讓個位出來比馮
一定有plan b

如果真嘅話，食相有d難睇

大局為重
應該要合作囉
最好何啟明自己做君子讓個位比馮達俊再幫佢站台啦

事實係馮輸咗咁點解要贏咗嘅退？

利申投咗馮

等等先公平啲講 何啟明係贏個個 點解要佢讓路

自動列入PR list

民協退出讓比馮，
馮有撚本事同對面陳建康搶尾門咩，
你食唔食得晒民協票倉先？

正解
民協食既票源 最多得岑有得搶下

民協贏一票都叫贏呀
區議會都係多一票就贏呀
咁樣要讓人,咁如果差千票係咪又要讓?

民協唔出 真係有的危
上屆有小麗 毓民 民協 食到公屋票
今屆真係得岑攞到少少

冇計,願賭服輸

岑因為gay其實好多公屋同教會人唔會投

呢d係要靠大黨會吸，believe it or not

啱啱馮喺抗爭派記者會到話會戰鬥到底，即係似係會繼續選...

老實講我就想毛姨退打後場支援嘅
等多啲後生落場

佢好似話睇選前民調，如果冇頭四就棄選

咁佢個對手變咗張崑楊同jimmy

係得
攬抄囉

二世祖同鼠王芬喺西九都有一定嘅實力
應該好難踼得走
集中火力踼走陳凱欣好過

閣下on9?

咪撚搞咁多嘢啦
輸咗就係輸咗
如果你夾硬要出只會D票更加少
你咁撚想出
一係你同張合組名單lol

係 計漏咗保守既選民
保守/基層/教會票除左何啟明 其餘幾位都食唔到

何都唔算好泛民

邊度有著數就去邊邊

呂智恆都冇人身攻擊

真攬炒

呢個真 ，沙田區政個班大部分撐VL

其實見到何啟明贏到尾席好開心。
個中原因好多人都談論到...
最緊要係何啟明食到淺藍/深藍票，依家講緊食到對家票。依班候選人邊個做到？

我咁幫口講可能好自大，但現實係 因為冇馮而射波既票 <<< 何啟明吸到既藍票 +基層 +傳統泛民票。

四方西2世認輸退場係好事黎，

如果毛都要離場
咁中產票，九龍塘票，師奶票，邊個食？
陳建康呀？

毛唔係唔玩係變成好似桐叔咁
帶下新人上嚟 咁啲票應該會過俾新人

agger 呢條名單需要人吸中產黨離地淺黃票

出面啲posts

又開始嘈

唔算
此post五毛主導唔到

出面根本群魔亂舞

出面我諗好聲好氣講都會畀人屌
成日見到人話「真係xx就唔會投xxx」
到時真係玩5保4就輸硬

睇人comment知

琴日加山出咗個咁嘅post
佢係創辦人
編採自主

【香港民研公佈實體票 九西何啟明反超馮達浚120票】

香港民研深夜公佈民主初選實體票結果，除新東和區二未公佈外，其餘四區已有最終結果。當中只有九西有最大變動。原本派第5的民協何啟明以858張實體票，一舉爬頭第4，實體票只得178張本土派的馮達浚。

擁有5個實體票站的深水埗區，素來為民協的票倉。今次初選更有3個實體票站，為民協的區議員辦公室，其中一個更是何啟明的議員辦公室。結果深水埗區今次又再拯救民協。何啟明在實體票中取得16.6%的實體票，以總數7,791，超越最後只得7671票的馮達浚。而已經宣佈退選的黃碧雲，在實體票中亦進帳超過1000票。

九龍西最終會派出多少張名單仍有待商討，不過排第6的劉偉聰已經宣佈會退選，故九西最終仍只會有5張名單出選。

文/N

#DBC #DBChannel #加山傳播 #民主初選 #本土派 #成台靜曬 #無事編輯部今晚收工先

馮個一句唔需要放到咁大
我覺得佢地識諗嘅

畀人話你PR啊

新界東有結果未

劉偉聰ok

有

係

上少一陣連登

嘩原來開咗大量五毛屈馮post